%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc]{automultiplechoice}
\usepackage{minted}
\usepackage{wrapfig}
% \usepackage{pgfplots}
% \usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\newmintinline[py]{python}{bgcolor=grisClair}
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}

%%%Barème
%(p35)...pour obtenir un barème qui fixe à 4 la note maximale et tel que l’espérance de la note d’un étudiant cochant au hasard chaque case soit de 1, on peut utiliser le barème d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N (qui donne une note de -2 si toutes les réponses sont fausses, c’est-à-dire si on a coché les cases qu’il ne fallait pas cocher et si on n’a pas coché les cases qu’il fallait cocher)
%\baremeDefautM{e=0,v=0,b=1,m=0,p=-100,d=0}
%\def\multiSymbole{}   %vide : pas de symbole pour les questions multiples

\begin{document}


%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}

%%% fabrication des copies

\element{tableaux}{
  \begin{question}{tab1}
    Soit le tableau définit par \mint{python}|t = [[2,7,9],[1,3,8],[1,6,0]]|
    Quelle est la commande permettant de récupérer la valeur 9 ?
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{\texttt{t[0][2]}}
      \mauvaise{\texttt{t[1][3]}}
      \mauvaise{\texttt{t[1][2]}}
      \mauvaise{\texttt{t[2][0]}}
      \mauvaise{\texttt{t[3]}}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{tableaux}{
  \begin{question}{tab2}
    Quelle est la valeur de \mintinline{python}|a[2]| à l'issue du programme suivant ?

    \pyfile{1}{3}{code.py}

    \begin{reponseshoriz}
      \mauvaise{1}
      \mauvaise{10}
      \mauvaise{20}
      \bonne{30}
    \end{reponseshoriz}

  \end{question}
}

\element{tableaux}{
  \begin{questionmult}{tab3}\bareme{b=0.5}
    Si on définit \texttt{tabdyn} par la commande python \texttt{tabdyn = [1, 3, 5]} ,
    quelles sont les opérations valides après cette commande ?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{\texttt{tabdyn.append(0)}}
      \bonne{\texttt{tabdyn[0]=4}}
      \bonne{\texttt{tabdyn = [1, 3, 10, 4, 0]}}
      \mauvaise{\texttt{tabdyn[4] = 0}}
    \end{reponses}
    \end{multicols}
    
  \end{questionmult}
}

\element{tableaux}{
  \begin{questionmult}{tab4}
    On modélise les notes d’une élève de la façon suivante :
    \begin{center}
      \mintinline{python}|notes = [12, 14, 3, 16, 17, 2, 13]|
    \end{center}
    Quelle instruction permet d’ajouter une note de 12 à cette structure de données ?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{\py{notes.append(12)}}
      \mauvaise{\py{notes[7] = 12}}
      \mauvaise{\py{notes.append([12])}}
      \bonne{\py{notes = notes + [12]}}
      \mauvaise{12 est déjà présent, on ne peut pas l'ajouter.}
    \end{reponses}
    \end{multicols}    
  \end{questionmult}
}

\element{tableaux}{
  \begin{questionmult}{tab5}\bareme{b=0.5}
    Parmi les extraits de programme suivants, lesquels permettent de construire la
    liste \py{pairs} des cinq premiers nombres pairs ?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\pyfile{5}{5}{code.py}}
        \mauvaise{\pyfile{11}{11}{code.py}}
        \bonne{\pyfile{13}{13}{code.py}}
        \bonne{\pyfile{7}{9}{code.py}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{texte}{
  \begin{question}{texte1}
    Quel est un avantage du codage UTF-8 par rapport au codage ASCII ?
    \begin{reponses}
      \mauvaise{Au contraire du codage ASCII, il permet de coder des lettres majuscules}
      \bonne{Au contraire du codage ASCII, il permet de coder presque tous les caractères de tous les alphabets}
      \mauvaise{Il utilise moins d'espace mémoire que le codage ASCII}
      \mauvaise{Il permet de coder sur un seul octet}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{texte}{
  \begin{question}{texte2}
    Quel est le principal inconvénient du code ASCII ?
    \begin{reponses}
      \bonne{Il permet uniquement de représenter l'alphabet latin.}
      \mauvaise{Il n'est pas reconnu par les systèmes d'exploitation modernes.}
      \mauvaise{Il utilise plus d'espace mémoire que les autres codages.}
      \mauvaise{Il permet d'encoder uniquement les lettres majuscules.}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{texte}{
  \begin{questionmult}{texte3}\bareme{b=0.5}
    En Python, le type chaînes de caractères ...
    \begin{reponses}
      \bonne{est désigné par : \texttt{str}}
      \bonne{permet d'accéder à un élément de la chaîne par sa position.}
      \mauvaise{est désigné par : \texttt{String}.}
      \mauvaise{permet de modifier un élément de la chaîne.}
      \mauvaise{permet d'ajouter un élément en fin de chaîne.}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}
}

\element{prog}{
  \begin{questionmult}{ouverte}
    Écrire en Python une fonction \py{parite_somme} qui prend en paramètre un 
    tableau \py{tab} de nombres entiers et qui renvoie \py{True} si la somme des valeurs
    est paire et \py{False} sinon.

    \AMCOpen{lines=6}{\wrongchoice[F]{NM}\scoring{0}\correctchoice[C1]{C1}\scoring{0.5}
      \correctchoice[C2]{C2}\scoring{0.5}\correctchoice[C3]{C3}\scoring{0.5}\correctchoice[C4]{C4}\scoring{0.5}}
    % C1 : écrire une définition avec signature / C2 : syntaxe correcte
    % C3 : parcourir une chaîne / C4 : vérifier chaque élément de la chaine 
  \end{questionmult}
}

\exemplaire{31}{

  %%% debut de l'en-tête des copies :

  %\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

  % \vspace*{.5cm}
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
    \centering\large\bf Première NSI\\ Évaluation du ... / ... / ...
  \end{minipage}
  \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
        Nom et prénom :

        \vspace*{.5cm}\namefielddots
        \vspace*{1mm}
      \end{minipage}}}

  %%% fin de l'en-tête  


  Les questions comportant le symbole $\clubsuit$ proposent plusieurs bonnes réponses.

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Architecture - Tableaux - Encodage du texte
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}


  % \cleargroup{tout}
  \cleargroup{tout}

  \restituegroupe{texte}
  \restituegroupe{tableaux}
  \restituegroupe{prog}


}

\end{document}
